\section{Thomas Turine}
\role{Artiste en production}
\inmargin{\smash{\lower1pt\vtop{\externalfigure[thomasTurine3-small.jpg][width=20mm]}}}
\playtitle{88C}

\startinfos
    \inmargin[left]{
\smash{\lower0pt\vtop{
{\underline 88 C}, 2\high{e} proposition\note[turine], performance théâtre musical,
le 22 septembre 2011 dans le Festival Genèse

\footnotetext[turine]{une première proposition de {\underline 88C} a été jouée aux Halles, le 27 novembre 2010 }

\placefootnotes
}}}
\stopinfos

\placeinitial
Thomas Turine est compositeur. Son parcours est intimement lié au
théâtre puisqu'il accompagne bon nombre de créations. Petit à petit, il
s'est fait une réputation à la hauteur de son talent et se voit,
aujourd'hui, sollicité de toute part dès que la pensée de création
sonore émerge dans la tête des praticiens de théâtre.

\realpar{}
Parallèlement à ce travail ardu, il développe son jardin privé où
musique rime avec objet scénique. D'où l'idée de suivre ce processus de
recherche particulier; artiste en production donc! En partant de sa
composante musicale, Thomas initiera une recherche théâtrale. Son acuité
sonore se matérialisera dans un corps à corps de présences, de paroles,
de mouvements, de pulsions. Musiciens, acteurs, chanteurs, tous se
mettront à niveau et se rejoindront, au delà de leur compétence, dans la
projection de ce que représente la genèse de notre monde, de nos mythes
modernes et de nos mythes ancestraux.

\realpar{}
{\underline88C} (88 constellations) est un projet qui croise le théâtre et la musique; sur base d'une performance présentée dans le festival Genèse,nous partirons à la recherche de potentiels partenaires intéressés par
cette forme entre deux eaux que nous nommerons Théâtre musical. Ainsi,
nous remuerons ciel et terre afin que d'autres performances puissent
voir le jour dans d'autres lieux, selon d'autres formules et concrétiser
ainsi un réseau de coproduction. Certes, l'idée n'est pas nouvelle mais
elle affirme la nécessité de trouver des alternatives à la production.
Autres procédés qui responsabilisent plus les institutions et engagent
l'artiste également à diffuser sa pratique. Pour nous, il s'agit avant
tout d'ouvrir des perspectives, d'établir des liens, créer un chemin de
constellations, une cartographie artistico-stellaire.

\startblockquote
{\underline88C} fait partie d'un processus où je tente de trouver des formes
et des écritures musicales au départ de concepts, observations,
phénomènes non musicaux.
\subpar{}Dans cette démarche, la mise en espace, ou le rapport à l'espace de
la musique, est important. Il y est question de mises en tension de
différents types d'écritures, d'assemblages de formes autonomes, de
tensions spatiales, tout ceci étant le moteur premier pour jouer de
l'aléatoire, provoquer du sensible, permettre du vivant.
\subpar{}En développant ces jeux de transpositions, nous cherchons des
formes qui provoquent des mises en abîme ou des évocations de notre
monde, de notre époque.
\subpar{}Dans l'approche formelle, c'est bien le vivant de l'interprète qui
émane. L'individu apparaît.
\subpar{}En regardant un ciel étoilé, on projette un monde.

\realpar{}
C'est un acte créateur, presque divin, sans le vouloir.
\stopblockquote

\startsignature
Observations célestes
\crlf Thomas Turine
\stopsignature


